<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
<channel>
<title>E-com для трудяг</title>
<description>Автоматическая лента материалов</description>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed</link>
<language>ru</language>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 16:18:01 +0000</lastBuildDate>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/dzen/rss.xml"/>
<item>
<title>Первые 24 часа после публикации: какие метрики смотреть, чтобы не “ослепнуть”</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/metrics-first-24h/</link>
<guid>metrics-first-24h:f3c19306cc4e89c6</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:45:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Мини-набор метрик на первые сутки: показы, клики, конверсия, отмены, возвраты, логистика и рейтинг карточки.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Когда вы публикуете новый товар или делаете крупное изменение, первые сутки дают максимум сигналов. Важно смотреть не “всё подряд”, а 6–8 метрик, которые реально влияют на решения.</p>
<p>1) Показы и клики. Если показов мало — проблема в видимости (категория, атрибуты, цена, скорость). Если показы есть, а кликов нет — карточка или цена не цепляет.</p>
<p>2) Конверсия в заказ. Падает конверсия — ищите “разрыв ожиданий”: фото/описание/характеристики/комплектация.</p>
<p>3) Отмены. Отмена “нет в наличии” — остатки/интеграция. Отмена “долго” — сроки/логистика/схема (FBO/FBS).</p>
<p>4) Доля возвратов (как ранний индикатор). В первые сутки возвратов мало, но если пошли жалобы/обращения — это ранний сигнал будущей возвратности.</p>
<p>5) Цена относительно конкурентов. Сравните не “среднюю”, а близкие аналоги по характеристикам. Иногда достаточно небольшого изменения, чтобы выйти в нормальный коридор.</p>
<p>6) Рейтинг и отзывы. Первые отзывы часто самые “эмоциональные”. Важно быстро отработать проблемы, которые повторяются.</p>
<p>7) Логистика и SLA. Если вы FBS — смотрите, выдержали ли сборку/отгрузку. Просрочки в первые дни особенно вредны: карточка ещё не “разогрета”, и площадка быстро ухудшает ранжирование.</p>
<p>Главное правило: фиксируйте гипотезу и действие. “Конверсия ниже → правим фото/атрибут X → смотрим 24 часа”. Так вы не утонете в цифрах и будете улучшать результат системно.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Интеграции с маркетплейсами: 7 типовых поломок и где искать причину</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/integrations-common-issues/</link>
<guid>integrations-common-issues:f606d526fa3238da</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:20:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Список типовых проблем интеграций: остатки, цены, статусы, отмены, токены, лимиты и несоответствие SKU.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Интеграция “сломалась” обычно не потому, что всё плохо, а потому что изменился один небольшой параметр: токен, лимит, формат данных, справочник, склад.</p>
<p>Вот 7 типовых проблем и быстрые точки проверки.</p>
<p>1) Остатки не обновляются. Проверьте частоту синхронизации, очереди/ошибки и совпадение складов. Часто интеграция шлёт остаток не в тот склад или не учитывает резерв.</p>
<p>2) Цены “прыгают”. Проверьте, откуда берётся базовая цена (прайс/ERP), и нет ли второго источника (ручные правки, промо-цены). Важно исключить “двойное управление”.</p>
<p>3) Заказы приходят, но статусы не уходят. Частая причина — неверный формат статуса, просроченный токен или превышение лимита API.</p>
<p>4) Отмены “нет в наличии”. Это почти всегда рассинхрон остатков или задержка обновления. Смотрите лаг между фактическим изменением и отправкой в площадку.</p>
<p>5) Ошибки авторизации. Токены и ключи имеют срок действия. Добавьте простой мониторинг: если за час накопилось N ошибок 401/403 — нужна переавторизация.</p>
<p>6) Лимиты API. Если вырос объём — вы можете упереться в rate limit. Решение: батчить запросы, уменьшать частоту, кешировать справочники.</p>
<p>7) Несоответствие SKU/артикулов. Самая болезненная штука: один и тот же товар в разных системах имеет разные идентификаторы. Нужен единый справочник соответствий.</p>
<p>Лучшее, что можно сделать для стабильности — вести лог ошибок интеграции и раз в неделю разбирать топ-3 причины. Это даёт больше эффекта, чем бесконечно “переписывать всё с нуля”.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Саппорт в B2B: 5 коротких шаблонов ответов без “воды” и конфликтов</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/support-templates/</link>
<guid>support-templates:c0e9e636f799202f</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:55:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Пять универсальных шаблонов: уточнение, задержка, замена, возврат, документы — чтобы отвечать быстро и спокойно.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>В B2B покупатели чаще спрашивают по делу: сроки, комплектность, документы, гарантия. Если отвечать коротко и структурно, вы снижаете конфликтность и экономите время команды.</p>
<p>Вот пять шаблонов, которые можно адаптировать под любой товар.</p>
<p>1) Уточнение задачи. “Понял запрос. Уточните, пожалуйста: модель/размер/совместимость и сколько единиц нужно. После этого предложу точный вариант и сроки.”</p>
<p>2) Задержка отгрузки (без оправданий). “Заказ в работе. Отгрузим до &lt;дата/время&gt;. Если это критично, можем предложить альтернативу: &lt;вариант&gt;.”</p>
<p>3) Замена / пересорт. “Проверю по складу и предложу замену. Подскажите, какой параметр для вас критичен: &lt;параметр 1&gt;/&lt;параметр 2&gt;?”</p>
<p>4) Возврат / брак. “Сожалею, что так вышло. Давайте решим быстро: уточните, пожалуйста, что именно не устроило и приложите фото упаковки/товара. Предложу замену или возврат по правилам площадки.”</p>
<p>5) Закрывающие документы. “Документы доступны в личном кабинете/разделе &lt;…&gt;. Если нужен конкретный формат, напишите какой (УПД/счёт/акт), и я подскажу, где скачать.”</p>
<p>Смысл шаблонов — не копировать “как робот”, а держать структуру: подтвердить, уточнить, дать срок, предложить вариант. Это снижает количество повторных сообщений и улучшает качество сервиса.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>SLA обработки заказов: как настроить, чтобы не ловить штрафы и “провалы” в рейтинге</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/ops-sla/</link>
<guid>ops-sla:338184902bee15b7</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:30:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Практика настройки SLA для FBS: дедлайны, буферы, роли, контрольные точки и простой мониторинг.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>В FBS скорость — это часть продукта. Даже если товар отличный, срывы сборки и отгрузки быстро ухудшают показатели и могут привести к ограничениям.</p>
<p>Как настроить SLA “по-взрослому”, но без лишней бюрократии:</p>
<p>1) Зафиксируйте дедлайны по этапам. Например: “заказ до 12:00 — собираем сегодня”, “после 12:00 — завтра до 12:00”. Главное, чтобы правило было одно и выполнялось всегда.</p>
<p>2) Добавьте буфер. Сборка, упаковка, печать, маркировка, курьер — в реальности что-то ломается. Буфер в 1–2 часа часто спасает от штрафов.</p>
<p>3) Разведите роли. Кто отвечает за сборку, кто за упаковку, кто за отгрузку, кто за “разбор ошибок”. Когда все делают всё — ответственность размывается.</p>
<p>4) Введите контрольные точки. Минимум: проверка “что не собрано” в середине дня и финальная проверка “что не отгружено” за час до дедлайна.</p>
<p>5) Мониторинг без сложных систем. Пока объём небольшой, достаточно таблицы или простого отчёта: число заказов, % вовремя, причины просрочки. Важно фиксировать причины, иначе вы не улучшите процесс.</p>
<p>Хороший SLA — это не про “работать быстрее любой ценой”, а про предсказуемость. Предсказуемость даёт рост без хаоса.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Цена и промо: что проверить перед запуском скидки, чтобы не “съесть” маржу</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/pricing-and-promo/</link>
<guid>pricing-and-promo:e23a973ed69bfb56</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:05:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Контрольный список перед скидками: порог маржи, ограничения, остатки, конкурентная цена и сценарий выхода.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Скидка кажется простым рычагом: “снизил цену — выросли продажи”. На практике скидка часто ускоряет продажи, но снижает прибыль и создаёт зависимость от промо.</p>
<p>Перед запуском скидки проверьте 6 вещей.</p>
<p>1) Минимально допустимая маржа. Заранее задайте порог: ниже какого уровня вы не идёте. Иначе промо превращается в “продажи ради продаж”.</p>
<p>2) Сценарий по остаткам. Если вы резко разгоните спрос и уйдёте в OOS, можно потерять выдачу и затем ещё дороже “возвращаться” рекламой.</p>
<p>3) Тарифы и комиссии в промо. Иногда в промо меняются условия или добавляются доп. сборы. Закладывайте их в юнит-экономику.</p>
<p>4) Конкурентная цена и позиционирование. Если вы просто “самый дешёвый”, то завтра найдётся тот, кто дешевле. Лучше понимать, чем вы отличаетесь: комплект, гарантия, упаковка, скорость.</p>
<p>5) Выход из скидки. Скидка должна иметь дату окончания и понятный сценарий: частичный откат, смена ассортимента в промо, рост цены при росте рейтинга.</p>
<p>6) Качество заказов. С ростом объёма растёт нагрузка на сборку, упаковку и саппорт. Проверьте, выдержит ли команда (или FBO склад) новые объёмы.</p>
<p>Если сделать эти проверки заранее, скидка станет инструментом управляемого роста, а не причиной “почему выручка есть, а денег нет”.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Контроль остатков: как снизить OOS и не терять выдачу</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/stockouts/</link>
<guid>stockouts:92f731b5d6716d7a</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:40:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Мини-настройка контроля остатков: точки заказа, буфер, частота обновления и типовые ошибки интеграций.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Out-of-stock (OOS) — это не только “не продали сегодня”. На многих площадках карточка теряет позиции, а потом требуется время (и реклама), чтобы вернуть прошлую видимость.</p>
<p>Что сделать, чтобы OOS стало меньше:</p>
<p>1) Введите точку заказа. Для каждого SKU задайте минимум: “если осталось X — запускаем пополнение”. X зависит от скорости продаж и времени поставки/перемещения.</p>
<p>2) Добавьте буфер на ошибки. Остатки почти всегда “шумят”: брак, недовложение, пересорт, задержки обновления. Буфер 5–15% часто дешевле, чем потеря выдачи.</p>
<p>3) Обновляйте остатки чаще в пиковые часы. Если у вас интеграция — проверьте, как часто она шлёт обновления. Иногда достаточно сократить интервал, чтобы уменьшить отмены.</p>
<p>4) Разделяйте “физический” и “доступный” остаток. Физический — что на складе. Доступный — что можно обещать покупателю с учётом брони, сборки и возвратов.</p>
<p>5) Смотрите причины отмен. Если отмены “нет в наличии” — это сигнал, что точка заказа или буфер занижены, либо интеграция не успевает.</p>
<p>Самый простой KPI: доля дней без OOS по топовым SKU. Начните с 10–20 позиций, которые дают львиную долю выручки, и доведите их до стабильности.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>FBO или FBS: как выбрать схему под ассортимент и команду</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/fbo-vs-fbs/</link>
<guid>fbo-vs-fbs:8acccc2db9a94245</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:15:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Простая матрица выбора схемы отгрузки: скорость, контроль, риски, склад, сезонность и оборот.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Выбор схемы отгрузки — это не “как дешевле”, а “как стабильнее”. Если схема не подходит под ваш товар и процессы, вы потеряете деньги на штрафах, срывах SLA и возвратах.</p>
<p>Когда чаще подходит FBO (товар на складе маркетплейса):</p>
<p>1) У вас прогнозируемый спрос. Товар продаётся равномерно или понятна сезонность.</p>
<p>2) Важна скорость доставки. Площадка лучше ранжирует быстрые варианты, а покупатели меньше отменяют заказы.</p>
<p>3) Вы готовы к работе с остатками. Нужно планирование поставок и контроль оборачиваемости, иначе “зависнете” на хранении.</p>
<p>Когда чаще подходит FBS (отгрузка со своего склада):</p>
<p>1) Ассортимент широкий, но оборот по SKU разный. Держать всё на складе площадки дорого и рискованно.</p>
<p>2) Товар нестандартный или требовательный к упаковке. Вы контролируете сборку и защиту лучше, чем потоковая упаковка.</p>
<p>3) Команда может выдерживать SLA. Если у вас нет дисциплины “сборка сегодня — отгрузка сегодня”, то FBS быстро превращается в штрафы и ухудшение показателей.</p>
<p>Быстрая матрица решения: если вы можете прогнозировать продажи и хотите максимум скорости — начните с FBO. если продажи непредсказуемы, много вариативности и важен контроль сборки — начните с FBS.</p>
<p>Часто лучшая стратегия — гибрид: топовые SKU на FBO, длинный хвост на FBS. Так вы сохраняете скорость и не переплачиваете за хранение.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Возвраты растут? Быстрая диагностика за 30 минут</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/returns-diagnostics/</link>
<guid>returns-diagnostics:d312a02627c0127c</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:50:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Пошаговый разбор причин возвратов: карточка, комплектация, упаковка, логистика и ожидания покупателя.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Рост возвратов — это почти всегда комбинация нескольких факторов. Хорошая новость: 70% причин можно найти без сложной аналитики, просто пройдясь по данным и карточке.</p>
<p>Шаг 1. Посмотрите “тип возврата”. Если площадка даёт причины — сгруппируйте их в 3–5 категорий (не подошло/не соответствует/повреждено/не комплект/другое). Важно понять, что преобладает.</p>
<p>Шаг 2. Проверьте карточку на несоответствия. Сверьте название, характеристики и фото. Частая история: в названии одно, в характеристиках другое, на фото третье (или разные комплектации для разных партий).</p>
<p>Шаг 3. Комплектация и вложение. Сделайте контрольный разбор 3–5 единиц “как покупатель”. Инструкция, крепёж, переходники, гарантийный талон, количество в комплекте — всё это влияет на возврат “не комплект”.</p>
<p>Шаг 4. Упаковка и защита. Если много “повреждено” — проблема обычно в упаковке. Для хрупких товаров нужен отдельный стандарт: защита углов, заполнение пустот, маркировка, короб по размеру.</p>
<p>Шаг 5. Логистика и сроки. Если возвраты растут после смены схемы (FBO/FBS), склада или перевозчика — это важный сигнал. Иногда достаточно вернуть старый способ упаковки или поменять “слабое место” в цепочке.</p>
<p>Шаг 6. Ожидания покупателя. Проверьте, не обещаете ли вы в описании то, чего нет: совместимость, ресурс, “подходит для всех моделей”, “работает без ограничений”. Лучше сузить обещание, чем расплачиваться возвратами.</p>
<p>Смысл диагностики — найти 1–2 главные причины и закрыть их точечно. Через неделю посмотрите динамику: если причина была верной, возвраты заметно упадут.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Юнит-экономика на маркетплейсе: простая формула, чтобы не торговать в минус</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/unit-economics/</link>
<guid>unit-economics:10a125df1ffaf38c</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:25:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Минимальный расчёт маржи на единицу товара: выручка, комиссии, логистика, упаковка, возвраты и реклама.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Самая частая ошибка новичков: смотреть только “цену продажи” и “закупку”. На маркетплейсах между ними есть ещё 6–10 затрат, которые незаметно съедают маржу.</p>
<p>Возьмём базовую формулу маржи на 1 единицу:</p>
<p>Маржа = Цена продажи − (Закупка + Комиссия + Логистика + Упаковка + Хранение + Реклама + Возвраты/браки + Прочее)</p>
<p>Как посчитать быстро, без сложных таблиц:</p>
<p>1) Зафиксируйте цену продажи “как будет в реальности”. С учётом скидок, промо и того, что вы готовы держать цену хотя бы неделю.</p>
<p>2) Комиссия и эквайринг. Берите цифры из тарифов площадки и добавляйте небольшой запас, если есть плавающие условия.</p>
<p>3) Логистика. Отдельно учтите доставку до склада/ПВЗ (вашу), а также логистику маркетплейса по тарифу.</p>
<p>4) Упаковка и расходники. Короб, пакет, пупырка, стикеры, пломбы, печать этикеток, скотч — всё это реальные деньги, особенно на объёме.</p>
<p>5) Возвраты и брак. Даже 2–3% возвратов могут “убить” прибыль на узкой марже. Считайте ожидаемый процент и закладывайте в стоимость.</p>
<p>6) Реклама. Если без продвижения карточка не продаёт — реклама это часть себестоимости. На старте лучше заложить фиксированную сумму на заказ или на единицу.</p>
<p>После расчёта сделайте простую проверку: если маржа меньше, чем ваша “минимально приемлемая” (например, 15–25% или конкретная сумма на единицу) — либо поднимаете цену, либо оптимизируете логистику/упаковку, либо меняете стратегию продвижения, либо товар не подходит.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Чек-лист карточки товара для маркетплейса (B2B)</title>
<link>https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/content/card-checklist/</link>
<guid>card-checklist:8ec03f8b67744487</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:00 +0000</pubDate>
<category>format-article</category>
<category>comment-all</category>
<category>index</category>
<enclosure url="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" type="image/png"/>
<description>Быстрый чек-лист перед публикацией карточки: контент, цена, остатки, логистика и риски блокировок.</description>
<content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://darkuz86.github.io/e-com-b2b-feed/images/cover.png" alt=""/></figure>
<p>Карточка — это не “картинка с названием”, а ваш продавец 24/7. В B2B-аудитории особенно важно, чтобы покупатель быстро понял: что это, какие характеристики критичны, как отгружается и что будет с документами.</p>
<p>Перед публикацией пройдитесь по базовому чек-листу.</p>
<p>1) Название и структура. Сначала товар + ключевая характеристика + вариант/размер. Без “лучший”, “топ”, “№1” и других обещаний, которые нельзя подтвердить.</p>
<p>2) Характеристики. Заполните обязательные поля и 3–5 “решающих” характеристик (материал, совместимость, ресурс, гарантия, упаковка, количество в коробе). Несовпадения в характеристиках чаще всего бьют по возвратам и жалобам.</p>
<p>3) Фото и понятность. Покажите товар крупно, маркировку/артикул, комплектность, габариты, масштаб. Для B2B полезны фото упаковки и этикетки.</p>
<p>4) Цена и условия. Проверьте НДС/без НДС, минимальную партию, кратность, скидки. Важно, чтобы цена в карточке не конфликтовала с условиями в описании.</p>
<p>5) Остатки и логистика. Убедитесь, что остатки актуальны, а сроки отгрузки соответствуют реальности. Если вы FBS — проверьте SLA сборки и отгрузки, чтобы не ловить штрафы.</p>
<p>6) Тексты без риска блокировок. Не используйте чужие бренды без оснований, не вставляйте контакты, не обещайте “лечит”, “гарантирует результат” и т.п. Лучше писать фактами: “совместим с …”, “подходит для …”, “в комплекте …”.</p>
<p>Если пройти этот чек-лист перед каждой публикацией — вы заметно снизите долю возвратов и “неожиданных” претензий от площадки.</p>]]></content:encoded>
</item>
</channel>
</rss>